<resources>
    <string name="app_name">Thang đánh giá Cars</string>
    <string name="todo">TODO</string>
    <string name="CARS">Chào Mừng Bạn Đến Với CARS</string>
    <string name="Đăng_Nhập">Đăng Nhập</string>
    <string name="Tài_Khoản">Tài Khoản</string>
    <string name="Mật_Khẩu">Mật Khẩu</string>
    <string name="cauhoi">Bạn Chưa Có Tài Khoản ?</string>
    <string name="Đăng_Kí_tK_login">Đăng Kí Tài Khoản</string>
    <string name="đăng_kí">Đăng Kí Tài Khoản</string>
    <string name="cauhoi1">Nếu Bạn Đã Có Tài Khoản Xin Vui Lòng Quay Trở Lại !</string>
    <string name="RQMatKhau">Nhập Lại Mật Khẩu</string>
    <string name="splash_text">Ứng Dụng CARS </string>
    <string name="dktk">Đăng Kí Tài Khoản</string>
    <string name="Tb_SingUp">Không Đươc Để Trống Thông Tin</string>
    <string name="loginsuccess">LoginSuccess</string>
    <string name="title_activity_main">MainActivity</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Trang Chủ</string>
    <string name="menu_me">Thêm Thêm Thông Tin Người Dùng</string>
    <string name="menu_slideshow">Tiện Ích</string>
    <string name="hovaten">Họ và tên bé :</string>
    <string name="thongtincanhan">Thông Tin Cá Nhân</string>
    <string name="ns">Ngày Sinh :</string>
    <string name="gt">Giới Tính :</string>
    <string name="nam">Nam</string>
    <string name="nữ">Nữ</string>
    <string name="nt">Nơi ở :</string>
    <string name="tt">Thành Thị</string>
    <string name="nthon">Nông Thôn</string>
    <string name="nnb">Nghề Nghiệp Bố :</string>
    <string name="nnm">Nghề Nghiệp Mẹ :</string>
    <string name="cs">Cách Sinh :</string>
    <string name="st">Sinh Thường</string>
    <string name="sm">Sinh mổ</string>
    <string name="sinh">Sinh :</string>
    <string name="kn">Khóc ngay</string>
    <string name="kkn">Không khóc ngay</string>
    <string name="dt">Đủ Tháng</string>
    <string name="thieuthang">Thiếu Tháng</string>
    <string name="nthien">Ngày Thực Hiện</string>
    <string name="l_u_th_ng_tin">Lưu Thông Tin</string>
    <string name="sinh1">Sinh :</string>
    <string name="todo1">TODO</string>
    <string name="trang_ch">Trang Chủ</string>
    <string name="todo2">TODO</string>
    <string name="k_t_qu">Kết Quả</string>
    <string name="todo3">TODO</string>
    <string name="b_n_th_n">Bản Thân</string>
    <string name="kh_a_h_c">Khóa Học</string>
    <string name="ng_xu_t">Đăng Xuất</string>
    <string name="trang_ch1">Trang Chủ</string>
    <string name="banthan">Bản Thân</string>
    <string name="h_v_t_n">Họ Và Tên</string>
    <string name="m_s">Mã Số</string>
    <string name="th_ng_tin_chung">Thông Tin Chung</string>
    <string name="ch_nh_s_a_th_ng_tin_c_a_b">Chỉnh Sửa Thông Tin Của Bé</string>
    <string name="danh_m_c">Danh Mục</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="user">user</string>
    <string name="th_ng_tin_v_ng_d_ng">Thông Tin Về Ứng Dụng </string>
    <string name="ng_xu_t1">Đăng xuất</string>

    <string name="nav_drawer_open">Open navigation drawer </string>
    <string name="nav_drawer_close">Close navigation drawer </string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_demo">demo</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>


    //kiemtra
    <string name="kiemtra1">Quan Hệ Xã Hội</string>
    <string name="kiemtra2">Bắt Trước</string>
    <string name="kiemtra3">Đáp Ứng Tình Cảm</string>
    <string name="kiemtra4">Các Tác Động Cơ Thể</string>
    <string name="kiemtra5">Sử Dụng Đồ Vật</string>
    <string name="kiemtra6">Thích Nghi Với Sự Thay Đổi</string>
    <string name="kiemtra7">Phản Ứng Thị Giác</string>
    <string name="kiemtra8">Phản Ứng Thính Giác</string>
    <string name="kiemtra9">Phản Ứng Qua Vị Giác</string>
    <string name="kiemtra10">Sợ Hãi Hoặc Hồi Hộp</string>
    <string name="kiemtra11">Giao Tiếp Bằng Lời</string>
    <string name="kiemtra12">Giao Tiếp Không Lời</string>
    <string name="kiemtra13">Mức Độ Họat Động</string>
    <string name="kiemtra14">Đáp Ứng Trí Tuệ</string>
    <string name="kiemtra15">Ấn Tượng Chung</string>
    <string name="qhxh_m1"> 1. Không biểu hiện khó khăn hoặc bất thường trong quan hệ với mọi người.Hành vi của trẻ tương ứng với tuổi . Một chút nhút nhát, nhắng nhít hoặc khó chịu khi bị yêu cầu làm một việc gì đó để quan sát, nhưng không tới mức độ bất thường.</string>
    <string name="qhxh_1_5"> 1.5. Bình Thường</string>
    <string name="qhxh_2"> 2. Một chút bất thường trong quan hệ với mọi người.Trẻ có thể tránh nhìn vào mắt người lớn, tránh xa người lớn hoặc trở nên om sòm khi bị bắt buộc tương tác với ai đó, quá bẽn lẽn, không có phản ứng với người lớn giống như trẻ bình thường hoặc bám chặt vào bố mẹ nhiều hơn trẻ cùng tuổi.</string>
    <string name="qhxh_2_5"> 2.5. Một Chút Bất Thường</string>
    <string name="qhxh_3"> 3. Bất thường ở mức độ trung bình trong quan hệ với mọi người. Thỉnh thoảng trẻ thể hiện thái độ xa lánh (dường như không nhận thức hoặc không quan tâm đến người lớn). Để thu hút sự chú ý của trẻ, đôi khi cần có những nỗ lực liên tục và mạnh mẽ. Trẻ vẫn duy trì giao tiếp nhưng ở mức rất hạn chế</string>
    <string name="qhxh_3_5"> 3.5. Bất thường ở mức độ trung bình</string>
    <string name="qhxh_4"> 4. Bất thường ở mức độ nghiêm trọng trong quan hệ với mọi người. Trẻ luôn tách biệt hoặc không nhận ra được những việc người lớn đang tác động đến trẻ. Trẻ hầu như không bao giờ đáp ứng hoặc chủ động tiếp xúc với người lớn. Với bất kỳ tác động nào, chỉ có những nỗ lực liên tục nhất mới nhận được sự chú ý của trẻ.</string>
    // activity_main_drawer
    <string name="canhan">Cá Nhân</string>
    <string name="k_t_qu_m_c">Kết Quả Mức Độ</string>
    <string name="danhgia">Đánh Giá Ứng Dụng</string>
    <string name="danhgiaungdung">Đánh Giá Ứng Dụng</string>
    <string name="tk">Tài Khoản</string>
    <string name="ng_k_t_i_kho_n_m_i">Đăng Kí Tài Khoản Mới</string>
    <string name="th_ng_tin_ng_d_ng">Thông Tin Ứng Dụng</string>
    <string name="ch_th_ch_v_b_ng_nh_gi">Chú Thích Về Bảng Đánh Giá</string>
    <string name="b_n_th_n1">Bản Thân</string>
    <string name="k_t_qu_nh_gi">Kết Quả Đánh Giá</string>
    <string name="ki_m_tra_m_c_t_k">Kiểm Tra Mức Độ Tự Kỉ</string>
    <string name="ng_xu_t12">Đăng Xuất Tài Khoản</string>
    <string name="singupsuccess">SingupSuccess</string>
    <string name="c_c_bi_u_hi_n">Các biểu hiện:</string>
    <string name="l_u_nh_gi_m_c_1">Lưu Đánh Giá Mục 1</string>
    <string name="battrc1"> 1. Bắt chước giống như trẻ bình thường khác. Trẻ có thể bắt chước âm thanh, từ và các hành động phù hợp với khả năng của chúng</string>
    <string name="battrc2"> 2. Bất thường ở mức độ nhẹ về kỹ năng bắt chước. Hầu hết số lần yêu cầu, trẻ bắt chước được các hành vi đơn giản như vỗ tay hoặc phát ra các âm thanh đơn lẻ, đôi khi chỉ bắt chước sau khi được khích lệ hoặc sau một thời gian chờ đợi.</string>
    <string name="battrc3"> 3. Bất thường mức độ trung bình về kỹ năng bắt chước. Trẻ chỉ bắt chước được một phần yêu cầu và đòi hỏi sự giúp đỡ liên tục của người lớn; Sự bắt chước đôi khi sau một thời gian chờ đợi.</string>
    <string name="battrc4"> 4. Bất thường ở mức độ nghiêm trọng về kỹ năng bắt chước. Trẻ rất ít khi hoặc không bao giờ bắt chước âm thanh, từ ngữ hoặc các hành động ngay cả khi có sự khích lệ và giúp đỡ của người lớn</string>
    <string name="btnmuc2">Lưu Đánh Giá Mục 2</string>
    <string name="dapungtinhcam1"> 1. Đáp ứng tình cảm phù hợp với tuổi và phù hợp với hoàn cảnh. Trẻ cho thấy sự đáp ứng phù hợp về thể loại và mức độ tình cảm thông qua sự thay đổi biểu cảm trên nét mặt, điệu bộ và thái độ</string>
    <string name="dapungtinhcam2"> 2. Bất thường ở mức độ nhẹ về đáp ứng tình cảm. Đôi khi trẻ biểu lộ cách thức và mức độ đáp ứng tình cảm không phù hợp với tuổi. Đáp ứng đó đôi khi không liên quan đến đối tượng hoặc sự việc xung quanh</string>
    <string name="dapungtinhcam3"> 3. Bất thường ở mức trung bình về đáp ứng tình cảm. Trẻ biểu lộ một số dấu hiệu không phù hợp về cách thức và mức độ đáp ứng tình cảm. Đáp ứng của trẻ có thể rụt rè hoặc quá mức hoặc không liên quan đến tình huống; có biểu hiện nhăn nhó, cười lớn hoặc trở nên máy móc ngay cả khi không có đối tượng hoặc sự việc gây xúc động xuất hiện</string>
    <string name="dapungtinhcam4"> 4. Bất thường ở mức độ nặng trong đáp ứng tình cảm: đáp ứng của trẻ rất ít khi phù hợp với tình huống; một khi trẻ đang ở một tâm trạng nào đó thì rất khó có thể hướng sang tâm trạng khác. Ngược lại, trẻ có thể biểu hiện rất nhiều tâm trạng khác nhau ngay cả khi không có sự thay đổi nào cả</string>
    <string name="danhgiamuc3">Lưu Đánh Giá Mục 3</string>
    <string name="dapungtinhcam">Đáp Ứng Tình Cảm</string>
    <string name="tdct">Các Tác Động Cơ Thể</string>
    <string name="tdct1"> 1. Các động tác của cơ thể phù hợp với tuổi. Trẻ cử động thoải mái, linh hoạt và phối kết hợp các động tác như những trẻ bình thường cùng tuổi</string>
    <string name="tdct2"> 2. Bất thường ở mức độ nhẹ các động tác cơ thể. Trẻ có một vài biểu hiện khác thường nhỏ, ví dụ như vụng về, động tác lặp đi lặp lại, sự phối hợp các động tác kém, hoặc đôi khi biểu hiện một số động tác bất thường</string>
    <string name="tdct3"> 3. Bất thường (ở mức trung bình) các động tác cơ thể. So với trẻ bình thường cùng tuổi các hành vi của trẻ thực sự xa lạ hoặc bất thường, bao gồm: những cử động khác thường của ngón tay, điệu bộ cơ thể hoặc các ngón tay kỳ lạ, nhìn chằm chằm, tấn công một chỗ nào đó trên cơ thể, tự kích động bản thân, đu đưa, quay vòng tròn hoặc đi nhón năm đầu ngón chân.</string>
    <string name="tdct4"> 4. Bất thường ở mức nghiêm trọng các động tác cơ thể. Những động tác cơ thể bất bất thường được mô tả ở trên thể hiện liên tục và mãnh liêt hơn. Các hành vi bất thường này vẫn tồn tại cho dù đã có những cố gắng để hạn chế hoặc lôi kéo trẻ vào các hoạt động khác</string>
    <string name="l_u_nh_gi_m_c_4">Lưu Đánh Giá Mục 4</string>
    <string name="sddv1"> 1. Sử dụng đồ vật phù hợp, thích thú với đồ chơi và các đồ vật khác. Trẻ thể hiện sự thích thú một cách bình thường với đồ chơi so với tuổi, kỹ năng sử dụng những đồ chơi này đúng cách</string>
    <string name="sddv2"> 2. Thiếu thích hợp nhỏ trong việc sử dụng đồ vật, thiếu thích thú với đồ chơi và các đồ vật khác. Trẻ biểu hiện thích thú bất thường với đồ chơi hoặc chơi với đồ chơi theo cách không thích hợp, cách trẻ con (ví dụ như đập hoặc mút đồ chơi).</string>
    <string name="sddv3"> 3. Thiếu thích hợp (trung bình) trong việc sử dụng đồ chơi và các đồ vật khác, bất thường trong yêu thích đồ chơi và các đồ vật khác. Trẻ có thể ít ham thích đến đồ chơi và các đồ vật khác hoặc có thể trẻ bị cuốn hút vào đồ chơi và các đồ vật khác một cách bất thường. Trẻ có thể tập trung vào một bộ phận không quan trọng của đồ chơi, bị thu hút vào phần không phản xạ ánh sáng, di chuyển lặp lại một bộ phận của đồ vật hoặc chỉ chơi riêng với một đồ vật</string>
    <string name="sddv4"> 4. Thiếu thích hợp một cách nghiêm trọng trong việc sử dụng đồ chơi và các đồ vật khác, bất thường nghiêm trọng trong việc thích thú đồ vật. Trẻ có các hành vi bất thường được mô tả ở trên nhưng mức độ nặng hơn và nhiều hơn. Thật khó khăn để lôi kéo khi trẻ bị hút vào các hành vi đó</string>
    <string name="tnvstd">Thích Nghi Với Sự Thay Đổi</string>
    <string name="tnvstd1"> 1. Đáp ứng lại sự thay đổi phù hợp với tuổi: trẻ quan sát hoặc nói về sự thay đổi hằng ngày với thái độ chấp nhận, không rơi vào tâm trạng lo lắng</string>
    <string name="tnvstd2"> 2. Bất thường nhỏ trong việc thích nghi với sự thay đổi. Khi người lớn cố gắng thay đổi sự kiện, trẻ có thể vẫn tiếp tục thực hiện các hành động cũ hoặc sử dụng các đồ vật trước đó</string>
    <string name="tnvstd3"> 3. Bất thường (mức độ trung bình) trong sự thích nghi với những thay đổi. Trẻ phản ứng mạnh mẽ đến sự thay đổi thói quen thông thường hàng ngày, tiếp tục duy trì các hành vi cũ và khó có thể lôi kéo trẻ đến hành vi mới. Trẻ có thể biểu lộ cáu giận hoặc buồn phiền khi những thòi quen thông thường bị thay đổi</string>
    <string name="tnvstd4"> 4. Bất thường tram trọng trong việc thích nghi với sự thay đổi. Trẻ phản ứng gay gắt đối với sự thay đổi. Nếu bị buộc phải thay đổi, trẻ có thể trở nên cáu giận cực độ hoặc bất hợp tác và phản ứng lại với cơn thịnh nộ.</string>
    <string name="l_u_nh_gi_m_c_6">Lưu Đánh Giá Mục 6</string>
    <string name="putg">Phản Ứng Thị Giác</string>
    <string name="putg1"> 1. Phản ứng thị giác bình thường và phù hợp với tuổi: Thị giác được phối hợp với các giác quan khác để khám phá đồ vật mới.</string>
    <string name="putg2"> 2. Bất thường nhỏ về thị giác nhìn. Thỉnh thoảng phải nhắc nhở trẻ chú ý đến mục tiêu. Trẻ thích nhìn vào gương hoặc tia sáng hơn bạn bè, thỉnh thoảng chăm chú nhìn lên khoảng không(nhìn mơ màng), hoặc tránh nhìn vào mắt người lớn</string>
    <string name="putg3"> 3. Bất thường mức trung bình về thị giác nhìn. Trẻ thường xuyên được nhắc nhìn vào những gì trẻ đang làm. Trẻ có thể nhìn chằm chằm vào khoảng không, tránh không nhìn vào mắt người lớn, nhìn vào đồ vật từ một góc độ bất thường, hoặc giữ đồ vật rất gần với mắt.</string>
    <string name="putg4"> 4. Bất thường nghiêm trọng về thị giác nhìn . Trẻ luôn luôn tránh nhìn vào mắt người lớn hoặc các đồ vật cụ thể nào đó và thể hiện tính chất hết sức kỳ lạ về thị giác nhìn như đã được mô tả ở trên.</string>
    <string name="l_u_nh_gi_c_m_c_7">Lưu Đánh Giác Mục 7</string>
    <string name="puthinggiac">Phản Ứng Thính Giác</string>
    <string name="puthinggiac1"> 1. Phản ứng bằng thính giác phù hợp với tuổi. Khả năng nghe bình thường và phù hợp với tuổi. Thính giác được phối hợp cùng với các giác quan khác.</string>
    <string name="puthinggiac2"> 2. Bất thường nhỏ về hoạt động của thính giác. Trẻ đôi khi không phản ứng hoặc phản ứng nhẹ với một số loại âm thanh nhất định. Có thể phản ứng chậm trễ với âm thanh , và âm thanh cần được nhắc lại để lôi kéo sự chú ý của trẻ. Trẻ có thể bị phân tán bởi âm thanh bên ngoài</string>
    <string name="puthinggiac3"> 3. Bất thường ở mức trung bình về khả năng nghe. Trẻ phản ứng với nhiều loại âm thanh; Luôn bỏ qua âm thanh sau những lần nghe đầu tiên; Có thể giật mình hoặc bịt tai khi nghe thấy những âm thanh thường ngày</string>
    <string name="puthinggiac4"> 4. Bất thường nghiêm trọng về hoạt động của thính giác: Trẻ quá phản ứng hoặc phản ứng dưới mức bình thường với âm thanh ở một mức độ khác thường cho dù đó là loại âm thanh nào</string>
    <string name="l_u_nh_gi_c_m_c_8">Lưu Đánh Giác Mục 8</string>
    <string name="puqv">Phản Ứng Qua Vị, Khứu Giác Và Xúc Giác Và Sử Dụng Những Giác Quan Này</string>
    <string name="puqv1"> 1. Hoạt động bình thường của các giác quan: ngửi, nếm, sờ mó-đụng chạm. Cách thức trẻ khám phá những đồ vật mới phù hợp với tuổi, thường thường là nhìn và đụng chạm. Ngửi và nếm được sử dụng khi cần. Khi phản ứng với những đau đớn nhỏ hàng ngày, thường ngày thì trẻ thể hiện sự khó chịu nhưng không quá phản ứng.</string>
    <string name="puqv2"> 2. Bất thường nhẹ trong hoạt động của các giác quan: ngửi, nếm, sờ mó-đụng chạm . Trẻ có thể hay ngậm đồ vật, có thể ngửi và nếm những vật không ăn được, có thể bỏ qua hoặc phản ứng mạnh với những đau đớn nhe mà những trẻ bình thường chỉ thể hiện khó chiu.</string>
    <string name="puqv3"> 3. Bất thường (mức trung bình) trong hoạt động của các giác quan: ngửi, nếm, sờ mó-đụng chạm. Trẻ có thể khó chịu ở mức độ vừa phải với sự đụng chạm. Trẻ ngừi, nếm đồ vật hoặc người. Trẻ có thể phản ứng quá mức hoặc dưới mức.</string>
    <string name="puqv4"> 4. Bất thường nghiêm trọng trong hoạt động của các giác quan: ngửi, nếm, sờ mó-đụng chạm. Trẻ thực sự khó chịu với sự đụng chạm. Trẻ ngửi, nếm, sờ mó-đụng chạm đồ vật theo cảm giác hơn là khám phá thông thường. Trẻ có thể hoàn toàn bỏ qua cảm giác đau đớn hoặc phản ứng dữ dội với khó chịu nhỏ</string>
    <string name="l_u_nh_gi_m_c_9">Lưu Đánh Giá Mục 9</string>
    <string name="shhhh">Sợ Hãi Hoặc Hồi Hộp</string>
    <string name="shhhh1"> 1. Sợ hãi và hồi hộp một cách bình thường. Ứng xử của trẻ phù hợp với tình huống hoặc tuổi..</string>
    <string name="shhhh2"> 2. Bất thường nhẹ về sợ hãi và hồi hộp. Trẻ đôi khi thể hiện quá nhiều hoặc quá ít sự sợ hãi hoặc hồi hộp so với những trẻ bình thường trong tình huống tương tự</string>
    <string name="shhhh3"> 3. Bất thường (ở mức độ trung bình) về sơ hãi và hồi hộp: Trẻ thể hiện sự sợ hãi hơi nhiều hoặc là hơi ít so với trẻ ít tháng hơn hoăc nhiều tháng hơn trong tình huống tương tự.</string>
    <string name="shhhh4"> 4. Bất thường nghiêm trọng về sợ hãi và hồi hộp. Luôn sợ hãi ngay cả khi gặp lại những tình huống hoặc đồ vật vô hại. Rất khó trấn an trẻ bình tĩnh hoặc thoải mái. Ngược lại trẻ không cho thấy sự chú ý cần thiết đến những nguy hiểm, trong khi trẻ bình thường biết tránh những nguy hiểm này</string>
    <string name="l_u_k_t_qu_nh_gi_10">Lưu Kết Quả Đánh Giá 10</string>
    <string name="giaotiepbangloi">Giao Tiếp Bằng Lời</string>
    <string name="giaotiepbangloi1"> 1. Giao tiếp bằng lời bình thường phù hợp với tuổi và tình huống.</string>
    <string name="giaotiepbangloi2"> 2. Bất thường nhẹ về giao tiếp bằng lời. Trẻ chậm nói. Hầu hết lời nói có nghĩa; tuy nhiên có thể xuất hiện sự lặp lại máy móc hoặc phát âm bị đảo lộn. Đôi khi trẻ dùng một số từ khác thường hoặc không rõ nghĩa</string>
    <string name="giaotiepbangloi3"> 3. Bất thường ( mức độ trung bình) về giao tiếp bằng lời. Có thể không nói. Khi nói, giao tiếp bằng lời có thể lẫn lộn giữa những lời nói có nghĩa và không rõ nghĩa, lặp lại máy móc, hoặc phát âm đảo lộn. Lời nói có nghĩa cũng có khác thường như: câu hỏi thừa, Những khác thường trong ngôn ngữ giao tiếp có nghĩa bao gồm những câu hỏi thừa hoặc bận tâm, lo lắng về một chủ đề nào đó</string>
    <string name="giaotiepbangloi4"> 4 .Bất thường nghiêm trọng về giao tiếp bằng lời. Lời nói không có nghĩa (không nói hay sử dụng ngôn ngữ tự phát, vô nghĩa). Trẻ kêu thét như trẻ mới sinh. Phát những âm thanh kỳ lạ hay những tiếng kêu của động vật. Có những âm thanh phức tạp gần giống ngôn ngữ. Phát âm lặp lại một số từ hay moat số câu có nghĩa.</string>
    <string name="l_u_nh_gi_m_c_11">Lưu Đánh Giá Mục 11</string>
    <string name="giaotiepkhongloi">Giao Tiếp Không Lời</string>
    <string name="giaotiepkhongloi1"> 1. Giao tiếp khơng lời bình thường, ph hợp với tuổi v tình huống.</string>
    <string name="giaotiepkhongloi2"> 2. Bất thường nhẹ về giao tiếp không lời. Yếu kém trong việc dùng các đối thoại không lời. Trẻ có thể chỉ tay nhưng ở mức độ không rõ ràng, hoặc vươn tay tới cái mà trẻ muốn, trong khi đó trẻ bình thường cùng tuổi có thể chỉ trỏ hoặc ra hiệu chính xác cho biết cái gì nó muốn.</string>
    <string name="giaotiepkhongloi3"> 3. Bất thường (mức độ trung nbình). Trẻ thường không diễn đạt được bằng cử chỉ, điệu bộ điều trẻ muốn. Trẻ không hiểu giao tiếp qua nét mặt, thái độ, cử chỉ của người khác.</string>
    <string name="giaotiepkhongloi4"> 4. Bất thường nghiêm trọng về giao tiếp không lời. Trẻ thể hiện những cử chỉ kỳ lạ hoặc khác thường, người lớn không hiểu rõ nghĩa. Trẻ không nhận biết được các ý nghĩa của cử chỉ hoặc điệu bộ trên nét mặt của người khác</string>
    <string name="l_u_nh_gi_m_c_12">Lưu Đánh Giá Mục 12</string>
    <string name="m_c_ho_t_ng">Mức Độ Hoạt Động</string>
    <string name="m_c_ho_t_ng_b_nh_th_ng_ph_h_p_v_i_tu_i_v_t_nh_hu_ng_tr_kh_ng_th_hi_n_h_nh_ng_nhanh_h_n_hay_ch_m_h_n_tr_b_nh_th_ng_c_ng_tu_i_trong_m_t_t_nh_hu_ng_t_ng_t"> 1. Mức độ hoạt động bình thường phù hợp với tuổi và tình huống. Trẻ khơng thể hiện hành động nhanh hơn hay chậm hơn trẻ bình thường cùng tuổi trong một tình huống tương tự.</string>
    <string name="b_t_th_ng_nh_v_m_c_ho_t_ng_i_khi_tr_h_i_hi_u_ng_ho_c_c_i_ch_t_l_i_v_chuy_n_ng_ch_m_m_c_ho_t_ng_c_a_tr_nh_h_ng_kh_ng_nh_n_k_t_qu_ho_t_ng_c_a_tr"> 2. Bất thường nhẹ về mức độ hoạt động. Đôi khi trẻ hơi hiếu động hoặc có đôi chút lười và chuyển động chậm. Mức độ hoạt động của trẻ ảnh hưởng không nhỏ đến kết quả hoạt động của trẻ.</string>
    <string name="b_t_th_ng_trung_b_nh_v_m_c_ho_t_ng_tr_c_th_qu_hi_u_ng_v_kh_c_th_d_ng_h_nh_vi_tr_c_th_ho_t_ng_kh_ng_bi_t_m_t_m_i_v_c_th_kh_ng_mu_n_ng_v_m_ng_c_l_i_tr_c_th_th_v_c_n_ph_i_th_c_gi_c_r_t_nhi_u_m_i_l_m_cho_tr_v_n_ng"> 3 .Bất thường ( trung bình) về mức độ hoạt động. Trẻ có thể quá hiếu động và khó có thể dừng hành vi. Trẻ có thể hoạt động không biết mệt mỏi và có thể không muốn ngủ về đêm. Ngược lại, trẻ có thể thờ ơ và cần phải thúc giục rất nhiều mới làm cho trẻ vận động</string>
    <string name="b_t_th_ng_nghi_m_tr_ng_v_m_c_ho_t_ng_tr_th_hi_n_ho_c_qu_th_ng_ho_c_qu_hi_u_ng_v_c_th_thay_i_d_d_ng_t_tr_ng_th_i_qu_n_y_sang_tr_ng_th_i_qu_kia"> 4. Bất thường nghiêm trọng về mức độ hoạt động. Trẻ thể hiện hoặc quá thụ động hoặc quá hiếu động và có thể thay đổi dễ dàng từ trạng thái quá này sang trạng thái quá kia.</string>
    <string name="l_u_nh_gi_m_c_13">Lưu Đánh Giá Mục 13</string>
    <string name="dutt">Đáp Ứng Trí Tuệ</string>
    <string name="dutt1"> 1. Đáp ứng trí tuệ bình thường, phú hợp với tuổi. Trẻ cĩ mức độ hiểu biết như những trẻ bình thường v khơng cĩ hiểu biết khc thường hoặc cĩ vấn đề</string>
    <string name="dutt2"> 2. Bất thường nhẹ về trí tuệ: Trẻ không thông minh như những trẻ bình thường cùng lứa tuổi; kỹ năng hơi chậm trên các lĩnh vực.</string>
    <string name="dutt3"> 3. Bất thường (trung bình)về trí tuệ. Trẻ không thông minh như những trẻ bình thường cùng tuổi; tuy nhiên, trẻ có thể có chức năng gần như bình thường đối với một số lĩnh vực có liên quan đến trí tuệ.</string>
    <string name="dutt4"> 4. Bất thường nghiêm trọng về trí tuệ. Trẻ thường không thông minh như những trẻ khác cùng lứa tuổi, nhưng trẻ có thể làm tốt hơn trẻ bình thường cùng tuổi trong một hoặc nhiều lĩnh vực.</string>
    <string name="l_u_m_c_nh_gi_14">Lưu Mục Đánh Giá 14</string>
    <string name="n_t_ng_chung">Ấn Tượng Chung</string>
    <string name="kh_ng_t_k_tr_kh_ng_bi_u_hi_n_c_c_tri_u_ch_ng_c_a_t_k"> 1. Không tự kỷ: trẻ không biểu hiện các triệu chứng của tự kỷ.</string>
    <string name="ac"> 2. Không tự kỷ: trẻ không biểu hiện các triệu chứng của tự kỷ.</string>
    <string name="t_k_m_c_trung_b_nh_tr_bi_u_hi_n_m_t_s_tri_u_ch_ng_ho_c_m_c_trung_b_nh_c_a_t_k"> 3. Tự kỷ ở mức độ trung bình: trẻ biểu hiện một số triệu chứng hoặc mức độ trung bình của tự kỷ</string>
    <string name="t_k_m_c_n_ng_tr_bi_u_hi_n_nhi_u_tri_u_ch_ng_ho_c_m_c_i_n_h_nh_c_a_t_k"> 4. Tự kỷ ở mức độ nặng: trẻ biểu hiện nhiều triệu chứng hoặc ở mức độ điển hình của tự kỷ.</string>
    <string name="l_u_nh_gi_m_c_15">Lưu Đánh Giá Mục 15</string>
    <string name="s_d_ng_v_t">Sử Dụng Đồ Vật</string>
    <string name="danh_m_cketqua">Danh Mục</string>
    <string name="k_t_qu_nh_g_a_15_m_c">Kết Quả Đánh Gía 15 Mục</string>
    <string name="k_t_qu_nh_gi1">Kết Quả Đánh Giá</string>
    <string name="cancel">cancel</string>
    <string name="exit">exit</string>
    <string name="exit_app_message">Thoát app</string>
    <string name="h_s_c_nh_n">Hồ Sơ Cá Nhân</string>
    <string name="t_i_kho_n">Tài khoản </string>
    <string name="m_s1">Mã số</string>
    <string name="th_ng_tin_chung1">Thông tin chung</string>
    <string name="h_v_t_n1">Họ và tên</string>
    <string name="todo23">TODO</string>
    <string name="h_s_c_nh_n1">Hồ sơ cá nhân</string>
    <string name="title_activity_onboarding_ktactivity">OnboardingKTActivity</string>
    <string name="title_activity_test_tab">TestTab</string>
    <string name="tab_text_1">Tab 1</string>
    <string name="tab_text_2">Tab 2</string>
    <string name="t_ng_i_m">Tổng Điểm :</string>
    <string name="xv">XV</string>
    <string name="ng_y">Ngày :</string>
    <string name="xiv">XIV</string>
    <string name="m_c_t_k">Mức Độ Tự Kỉ:</string>
    <string name="k_t_qu_l_n_1">Kết Quả Lần 1</string>
    <string name="vi">VI</string>
    <string name="xi">XI</string>
    <string name="xiii">XIII</string>
    <string name="ix">IX</string>
    <string name="x">X</string>
    <string name="viii">VIII</string>
    <string name="xii">XII</string>
    <string name="vii">VII</string>
    <string name="v">V</string>
    <string name="iii">III</string>
    <string name="ii">II</string>
    <string name="iv">IV</string>
    <string name="i">I</string>
    <string name="k_t_qu_l_n_2">Kết Quả Lần 2</string>
    <string name="baihoc1">Vào những năm cuối thập niên 60 và 70, Tiến Sỹ Ole Ivar Lovaas (1927-2010), một chuyên gia tâm lý thuộc trường phái Skinner, là người đầu tiên khởi xướng phương pháp phân tích và trị liệu hành vi (ABA/DTT) cho chứng tự kỷ tại Đại Học UCLA (University of California, Los Angeles). B.F. Skinner (1904-1990) là một giáo sư tâm lý học nổi tiếng ở Hoa Kỳ. Đầu tiên, Lovaas ứng dụng những phương pháp phân tích hành vi của Skinner vào những trẻ tự kỷ ở dạng nặng và khá thành công trong việc ngăn ngừa hay giảm thiểu những hành động tự gây thương tích (self-inflicted injuries) của trẻ tự kỷ. Hứng khởi với những thành quả ban đầu, Lovaas và những học trò đã cùng nhau thực hiện một chương trình giảng dạy dựa vào phương pháp phân đoạn, lặp lại, đơn giản và rõ ràng gọi là Discrete Trial Training (DTT). Tên gọi : Phương pháp Lovaas (the Lovaas method). Sự can thiệp tích cực sớm về hành vi (Early Intensive Behavioral Intervention or EIBI). Sự giảng dạy có phân đoạn rõ ràng (Discrete Trial Training or DTT). Sự can thiệp có tính lặp lại và đơn giản (Discrete Trial Intervention or DTI). Mục tiêu: 1) Dạy kỹ năng (teaching skills): Chú trọng đến những kỹ năng cần đạt được của trẻ tự kỷ bằng cách phân chia hay soạn thảo những kỹ năng đó thành nhiều đoạn nhỏ hay bài học ngắn để giảng dạy. Ví dụ, để dạy trẻ tự kỷ về nói và ngôn ngữ, các chuyên viên ABA thường tiến hành những bước sau: Dạy trẻ ngồi yên, mắt nhìn thẳng. Dạy trẻ biết phân biệt âm giọng, sử dụng từ ngữ để liên tưởng đến vật thể. Dạy trẻ biết dùng hình ảnh đúng với vật thể. Dạy trẻ biết bắt chước những động tác của người lớn. Dạy trẻ biết nối kết từ ngữ thành những câu đơn giản như “con muốn ăn cơm”. 2) Loại bỏ những hành vi không thích hợp (eliminating interfering behaviors): Mục đích của ABA là loại bỏ những hành vi có tác động tiêu cực, ngăn trở sự học tập, gây khó khăn trong giao tiếp xã hội của trẻ tự kỷ ở nhà trường và ở những môi trường sinh hoạt khác, chẳng hạn trẻ tự kỷ chỉ thích, chơi một mình, không chăm chú, không hợp tác, chống đối, lên cơn, trốn chạy, hay những hành động tự kích (self-stimulated) như thích nhìn đèn điện, xoay vần vật thể, nhún mình v.v… Để tìm hiểu vì sao trẻ tự kỷ có những hành vi tiêu cực trên, các chuyên viên ABA phân tích những hiệu năng thuộc về hành vi (functional behavior analysis) bằng cách thu thập dữ kiện về những hành vi đó, gọi là sự phân tích ABC. Phân Tích Hành Vi ABC Nguyên nhân hay chuyện gì xảy ra trước (antecedent or A). Hành vi gây ra bởi nguyên nhân hay lý do nào đó (behavior or B). Hậu quả hay chuyện gì xảy ra sau khi trẻ hành động như vậy (consequence or C). Trong những buổi học đầu tiên, các chuyên viên ABA ứng dụng phương pháp phân đoạn, lặp đi, lặp lại, đơn giản và rõ ràng (Discrete Trial Training or DTT) bằng cách soạn thảo những câu hỏi cho công việc đòi hỏi trẻ phải thực hiện hay trả lời. Ví dụ, người giảng dạy ra lệnh cho trẻ vừa bằng lời, vừa bằng dấu hiệu (Discriminative Stimulus or SD) như vỗ tay, sờ trán, sờ tai. Nếu trẻ chưa trả lời vì phân vân hay rối trí, người giảng dạy cầm tay trẻ, giúp trẻ thực hiện những động tác nầy. Dần dần, khi trẻ quen với hiệu lịnh và thực hiện được những đòi hỏi đơn giản trên, sự nhắc nhở sẽ giảm đi và sự đòi hỏi khác sẽ được thêm vào như vừa vỗ tay, vừa dậm chân, sờ mũi, trán, tay. Sau mỗi hành động trẻ thực hiện được, chuyên viên hướng dẫn sẽ ngợi khen bằng lời nói hay tưởng thưởng trẻ bằng bánh kẹo hay những gì trẻ thích, cho giải lao trong chốc lát rồi đưa trẻ trở về lại với những động tác đã được huấn luyện. Theo thời gian, sự đòi hỏi hay công việc trẻ phải thực hiện sẽ gia tăng nhiều hơn và thời gian giải lao có thể kéo dài để tránh tình trạng căng thẳng cho trẻ. Cùng với sự quan sát những lần trẻ thực hiện qua sự hướng dẫn của chuyên viên, số lần đúng và sai được ghi nhận. Dữ kiện nầy sẽ giúp cho các chuyên viên có quyết định tiếp tục những bài học cũ hay chuyển sang những phần đoạn hay những bài học mới. Chính vì vậy, ABA được gọi là phương pháp giảng dạy dựa vào dữ kiện có tính khách quan và khoa học. Vào năm 1987, Lovaas và đồng sự có viết báo cáo về kết quả nghiên cứu của phương pháp phân tích, ứng dụng trị liệu hành vi, gọi là ABA của 38 trẻ tự kỷ bao gồm các trẻ nhỏ hơn 40 tháng tuổi (3 tuổi 4 tháng) nếu trẻ chưa nói được. Nhỏ hơn 46 tháng (3 tuổi 10 tháng) nếu trẻ nói được, nhưng thường lặp đi, lặp lại như vẹt. Các em được chia làm 2 nhóm: 1) Nhóm được nhiều thời gian trị liệu gồm 19 trẻ, nhận được 40 tiếng trị liệu 1 tuần trong thời gian tối thiểu là 2 năm, dưới sự hướng dẫn của một chuyên viên cho một trẻ tự kỷ. 2) Nhóm được ít thời gian thử nghiệm trị liệu gồm 19 trẻ, nhận được 10 tiếng trị liệu mỗi tuần cũng trong thời gian 2 năm và cũng với tỷ lệ một đối một. Trước khi sự trị liệu bắt đầu, 38 trẻ tự kỷ trong 2 nhóm được đo lường hay trắc nghiệm về khả năng trí tuệ và thích ứng với đời sống (pre-test). 2 năm sau, chương trình trị liệu chấm dứt, 38 trẻ trong 2 nhóm được đo lường hay trắc nghiệm lại (post-test). Kết quả đạt được : 47% hay 9 trong số 19 trẻ tự kỷ thuộc nhóm được nhiều thời gian trị liệu, có khả năng trí tuệ tiến bộ đến mức bình thường, có thể theo học ở các lớp dành cho trẻ không bị khuyết tật và không cần đến sự can thiệp của chương trình giáo dục đặc biệt ở nhà trường. Ngược lại, chỉ có 1 trong 19 đứa trẻ thuộc nhóm được ít thời gian trị liệu, 10 tiếng một tuần, đạt được khả năng trí tuệ trung bình. Như vậy số lượng 10 tiếng trị liệu trong 1 tuần thật sự không đủ để giúp trẻ tự kỷ tiến bộ đến mức trung bình. Theo Lovaas và đồng sự, trẻ tự kỷ phải cần số lượng 40 tiếng trị liệu trong 1 tuần mới có thể đạt được khả năng trí tuệ của một đứa trẻ bình thường. Nói cách khác, số lượng 40 tiếng 1 tuần, theo nghiên cứu của Lovaas, là điều kiện để trẻ tự kỷ đạt được những mục tiêu sau: Biết vâng lời, chăm chú qua hiệu lịnh. Biết bắt chước và ứng dụng những điều học được trong những tình huống khác nhau. Biết nhận hiểu và diễn đạt ngôn ngữ. Biết hội nhập, chơi và học với bạn bè khuyết tật (disabled) hay không khuyết tật (non-disabled) khác. Lồng vào những mục đích trên là sự rèn luyện những kỹ năng, kiến thức căn bản để chuẩn bị vào trường như trao dồi từ vựng, phân biệt hình thể, mầu sắc, số đếm, mẫu tự, cũng như khả năng xử dụng ngôn từ có chủ đích. Ở giai đoạn đầu của ABA, các chuyên viên ABA thường huấn luyện phụ huynh những căn bản cần thiết để họ giúp đỡ thêm cho trẻ ở gia đình và khuyến khích phụ huynh trở thành những thành viên thuộc nhóm trị liệu. Vào những giai đoạn sau, chương trình trị liệu nhắm vào sự diễn đạt ngôn ngữ có tính trừu tượng, dạy trẻ biết học bằng sự quan sát, bắt chước và biết bày tỏ xúc cảm một cách thích hợp. Tâm lý chung, những chuyên gia tự kỷ, kể cả Lovaas, thường tán tụng một cách quá đáng về những thành quả họ đạt được qua phương pháp trị liệu tự kỷ do họ đề xướng và ứng dụng. Và lắm lúc, họ thiếu trung thực khi nói về sự chậm tiến của trẻ tự kỷ. Không phải trẻ tự kỷ nào cũng tiến bộ nhanh chóng qua bất cứ phương pháp trị liệu nào, kể cả ABA. Mặc dù ABA được công nhận là phương pháp trị liệu tự kỷ có tính khoa học và hữu hiệu, những nghiên cứu độc lập của các chuyên gia tự kỷ sau nầy cho thấy rằng kết quả của ABA chưa thể nào lặp lại hay đạt được những thành quả như Lovaas và đồng sự đã từng công bố ở UCLA vào năm 1987. Trọng tâm của ABA chính là sự ứng dụng phương pháp giảng dạy được soạn thảo riêng và phân đoạn đơn giản, rõ ràng, có tính lặp đi, lặp lại, gọi là ABA/DTT.</string>
    <string name="baihoc2">Phương pháp nầy có thể ứng dụng ở nhà , ở trung tâm ở trường , hoặc ở một địa điểm yên tịnh nào đó, tùy vào điều kiện, giờ giấc sinh hoạt của gia đình và nhu cầu của trẻ tự kỷ. Trong số các phương pháp trị liệu tự kỷ đang được ứng dụng, Discrete Trial Training (DTT) được nhiều chuyên gia nổi tiếng ở Hoa Kỳ công nhận là có tính tích cực và khoa học nhất trong sự giảng dạy nhằm thay đổi hành vi tiêu cực, rèn luyện những kỹ năng cần thiết và theo dõi sự tiến bộ của trẻ tự kỷ qua từng chặng thời gian. Trong mỗi lần giảng dạy, DTT bao gồm 6 bước căn bản như sau: 1) Giảng viên phải thu hút sự chú ý của trẻ. 2) Giảng viên phải dùng hiệu lịnh đơn giản bằng lời hay bằng cử động chân tay Ví dụ, muốn dạy trẻ rửa tay, rửa mặt, chuyên viên có thể thực hiện những thao tác nầy với trẻ tự kỷ ở bồn rửa mặt, dưới vòi nước chảy. 3) Giảng viên phải nhắc nhở nếu trẻ chưa thực hiện đúng với hiệu lịnh. Sự nhắc nhở của giảng viên có thể : a) bằng lời b) bằng sự phụ giúp cử động thân mình, chân tay của trẻ c) bằng điệu bộ d) bằng sự di chuyển vật thể gần với vị trí của trẻ. Sự nhắc nhở sẽ giảm dần và không còn được ứng dụng khi trẻ dần quen và thực hiện những yêu cầu đúng theo hiệu lịnh của chuyên viên. 4) Giảng viên phải tạo cơ hội cho trẻ trả lời hay thực hiện đúng theo hiệu lịnh để gây cho trẻ sự hứng thú và sự tự tin để tiếp tục học tập. 5) Giảng viên chủ động về sự khen thưởng mỗi khi trẻ trả lời hay thực hiện đúng theo hiệu lịnh. Sự khen thưởng thường xuyên sẽ tạo nên sự phấn khởi, thúc đẩy trẻ hợp tác tích cực hơn trong quá trình học tập. Những câu trả lời sai thường được lờ đi, nhưng sẽ được lặp lại nhiều hơn trong những lần giảng dạy kế tiếp cho đến khi trẻ hiểu và trả lời một cách chính xác. 6) Giảng viên thâu thập dữ kiện về số lần trả lời hay thực hiện đúng, sai của trẻ để tổng kết, đo lường mức độ tiến bộ của trẻ về kỹ năng nào đó. Cũng như nhiều phương pháp trị liệu tự kỷ khác, ABA/DTT có lắm kẻ khen, người chê. Điều nầy chứng tỏ rằng ABA/DTT chưa phải là phương pháp duy nhất, hữu hiệu nhất dành cho trẻ tự kỷ. Có khi sự ứng dụng hay áp đặt quá nhiều giờ ABA/DTT sẽ khiến trẻ xuống sức, mệt mỏi, chán chường, trở nên cáu kỉnh, chống đối bất thường với mọi người chung quanh. Một đứa trẻ bị ép buộc, thúc đẩy học tập ngoài khả năng của mình có thể trở nên hung hăng và tìm cách trốn chạy khỏi lớp học là chuyện rất thường tình. Bị động trong những tình huống đó, phụ huynh chỉ còn cách thay đổi giờ giấc, giảm thiểu giờ học hay tìm một phương pháp trị liệu khác thích hợp hơn cho con em mình. Vì Sao Trẻ Tự Kỷ Chậm Tiến Bộ? Trẻ không hứng thú thực hiện những đòi hỏi của giảng viên. Điều nầy đòi hỏi giảng viên phải gia tăng sự khen thưởng nhiều hơn để gây sự lôi cuốn và hấp dẫn cho trẻ. Dạy ở trình độ quá cao và trẻ thiếu căn bản ngay từ đầu. Ví dụ, dạy trẻ chơi nhưng trẻ chưa được dạy trò chơi phải chơi và tiếp cận với bạn bè như thế nào. Không khai thác được mặt mạnh, mặt yếu của trẻ. Ví dụ, trẻ có khả năng học bằng mắt hơn là nghe thì những hình ảnh là những công cụ giúp trẻ hiểu bài nhanh nhất. Một số trẻ tự kỷ bị chậm trí hay trẻ bị hội chứng Rett (Rett Disorder) hoặc chứng rối loạn thoái hóa (Childhood Disintegrative Disorder) thường có mức độ tiến bộ chậm về ngôn ngữ và khả năng giao tiếp xã hội. Sự thích nghi và bổ xung trong chương trình giảng dạy thường đòi hỏi sự áp dụng hình ảnh, hạn chế khẩu lịnh, đặt nặng về kỹ năng tự giúp và khả năng thích nghi với đời sống nhất là sự khen thưởng phải được gia tăng thường xuyên hơn. Vì Sao Trẻ Tự Kỷ Chống Đối? Thái độ chống đối, bất hợp tác (noncompliance or uncooperative behavior) như lên cơn, nằm vạ thường xảy ra ở giai đoạn đầu, khi trẻ còn xa lạ với ABA/DTT. Trẻ tự kỷ có thể hiểu rằng sự chống đối, bất hợp tác là cách giúp chúng thoát khỏi sự đòi hỏi phải thực hiện một công việc nào đó của giảng viên. Dần dần, không sớm thì muộn, trẻ biết sẽ được khen thưởng nếu hợp tác, thực hiện công việc theo lời hay động tác của giảng viên. Tuy nhiên, nếu sự chống đối, bất hợp tác xảy ra vào những giai đoạn sau thì điều nầy chứng tỏ rằng chương trình giảng dạy cần phải được xem xét lại để có những bổ xung hay cải biến thích hợp hơn. Đó chính là vai trò của những chuyên viên tư vấn hay những chuyên viên có nhiều kinh nghiệm về giáo dục trẻ tự kỷ phải suy nghĩ và tham gia cùng với phụ huynh để soạn thảo những kế hoạch nhằm giải quyết vấn đề nầy.</string>

</resources>